<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><bestiary>
    <creature>
        <id>1</id>
        <name>Леший</name>
        <description>Сей гибрид, рожденный от союза человечьей плоти и душ древних дубрав, страж недр Брокилона. Очи его – угли тлеющие, а длани увенчаны когтями, что кромсают латы, словно пергамент. Обретается в чащобах Эдингеля да в рощах, кои солнце век не ласкало. В летописях впервые явлен в лето 1234 от Возрождения. Магия пред ним бессильна, а исполинский стан (три сажени в вышину, весом же – три центнера) устрашает даже бывалых. Не ведает страха пред ядами и громом меди. Тень его деяний сгущается под покровом ночи.</description>
        <recipe>
            <ingredient>корень мандрагоры (три доли)</ingredient>
            <ingredient>пепел драконида (одна щепоть)</ingredient>
            <ingredient>эссенция полыни горькой</ingredient>
        </recipe>
        <preparation_time>60 минут</preparation_time>
        <effect>Сила – умеренна, но верна.</effect>
    </creature>
    <creature>
        <id>2</id>
        <name>Полуденница</name>
        <description>Призрак жнив, чей хохот звенит меж колосьев в час солнечного зенита. Является в облике девы бледной, с космами цвета спелой ржи, но очи ее пусты, как жбан без дна. С лета 1198-го терзает жнецов на нивах Редании и в амбарах Туссента. Уязвима к свету магических кристаллов. Весом не обладает, ибо плоть ее – туман, а кости – ветер. Не страшится клинков, истекающих черной кровью.</description>
        <recipe>
            <ingredient>лепестки лунного цветка (два)</ingredient>
            <ingredient>нить серебра плакучего (одна)</ingredient>
            <ingredient>сок чеснока дольчатого</ingredient>
        </recipe>
        <preparation_time>30 минут</preparation_time>
        <effect>Дарует защиту нерушимую.</effect>
    </creature>
    <creature>
        <id>3</id>
        <name>Катакан</name>
        <description>Чудовище крылатое, порождение преисподней: хвост скорпиона, крылья нетопыря, а пасть – словно жерло кузнечного горна. Впервые явлен в летописях Каэдвена в 1150 году от Возрождения. Гнездится в ущельях Туссента да в пещерах, где эхо стонет, как раненый зверь. Не берут его ни стрелы, ни яды простые. Ростом с коня боевого, а весит – двести пудов. Не дрогнет пред огнем и отравою. Лютует в часы, когда солнце целует край земли.</description>
        <recipe>
            <ingredient>жало мантикоры (четыре)</ingredient>
            <ingredient>пыль нефритовая (две горсти)</ingredient>
            <ingredient>спирт Альберихта, добытый под полной луной</ingredient>
        </recipe>
        <preparation_time>90 минут</preparation_time>
        <effect>Смерть его неминуча.</effect>
    </creature>
    <creature>
        <id>4</id>
        <name>Кикимора</name>
        <description>Тварь болотная, слепленная из тины да костей утопленников. Вид ее омерзителен: тело – как гнилой пень, пальцы – корни мшистые, а из пасти сочится слизь, что разъедает железо. С 1221 года сеет страх в топях Вендена и трясинах Велгельда. Падёт лишь пред заклятьями земли древней. Ростом с отрока, весом – пятнадцать фунтов. Не страшны ей петли удавки. Охотится, когда месяц прячется за тучами.</description>
        <recipe>
            <ingredient>грибы-поганки (пять)</ingredient>
            <ingredient>око василисково (одно)</ingredient>
            <ingredient>роса папоротниковая (три капли)</ingredient>
        </recipe>
        <preparation_time>45 минут</preparation_time>
        <effect>Яд готов, хоть сила его невелика.</effect>
    </creature>
    <creature>
        <id>5</id>
        <name>Элементаль льда</name>
        <description>Дух стужи, в коем бьется сердце вечной зимы. Является в облике исполина хрустального, чьи длани – сосульки острые, а грудь – лабиринт изо льда. Упоминается в сагах Химбары с 1105 года Возрождения. Царствует в ледниках Ковира, где ветер поет погребальные песни. Неуязвим для меча и секиры. Ростом – пять саженей, вес же не измерить, ибо плоть его – холод нематериальный. Смеется над морозом и дробящим ударом. Не дремлет ни днем, ни ночью.</description>
        <recipe>
            <ingredient>сердце элементаля огня (одно)</ingredient>
            <ingredient>сера горючая (три меры)</ingredient>
            <ingredient>железо, расплавленное в кузнице Глаана</ingredient>
        </recipe>
        <preparation_time>2 часа</preparation_time>
        <effect>Эффективность изменчива.</effect>
    </creature>
    <creature>
        <id>6</id>
        <name>Кровавый певун</name>
        <description>Демон-музыкант, чья лютня натянута на жилах самоубийц. Поет так сладко, что слушатели рвут себе глотки, чтобы подпевать. Впервые явился в 1225 году на свадьбе одного графа — все гости тогда пустились в пляс, пока не истекли кровью. Боится тишины и звука рвущегося пергамента. Ростом с худого юношу, но голос его заполняет любую пустоту. Вес — как стон.</description>
        <recipe>
            <ingredient>лепестки розы, выросшей на виселице (три)</ingredient>
            <ingredient>мозги глухого (ложка)</ingredient>
            <ingredient>чернила, которыми написан последний куплет</ingredient>
        </recipe>
        <preparation_time>Лунная ночь (настаивание)</preparation_time>
        <effect>Убить его можно лишь струной, смазанной ядом.</effect>
    </creature>
    <creature>
        <id>7</id>
        <name>Гниложил</name>
        <description>Червь, что растет в ранах, которые не заживают. Длиной с руку ребенка, но если дать ему волю — заползет под кожу целого города. По легендам, приполз из болот Вендена в 1188 году, когда один лекарь решил лечить трупным ядом. Боится огня и соли, но ненадолго. Тело его — как кишка, наполненная гноем, а зубы — белые, как кости в братской могиле.</description>
        <recipe>
            <ingredient>корень мандрагоры (кусок)</ingredient>
            <ingredient>ртуть (капля)</ingredient>
            <ingredient>вино, в котором тонул священник</ingredient>
        </recipe>
        <preparation_time>Не требует кипячения</preparation_time>
        <effect>Если повезет — уснет на сто лет. Если нет — съест вас изнутри за три дня.</effect>
    </creature>
    <creature>
        <id>8</id>
        <name>Костогрыз</name>
        <description>Тварь подземелий, чьи зубы точат камень, а желудок переваривает даже кости драконов. Видом подобен крысе, но величиной с быка, а хвост ее — цепь из позвонков. Впервые упомянут в летописях Махакама в 1189 году. Гнездится в склепах и шахтах, где эхо звенит, как звон монет. Не боится ни огня, ни яда, ибо плоть ее — голод, воплощенный в плоть. Ростом — две сажени, весом — как гора трупов. Бежит от света лунного камня.</description>
        <recipe>
            <ingredient>зубы вампира (семь)</ingredient>
            <ingredient>сера пещерная (горсть)</ingredient>
            <ingredient>вино, трижды проклятое</ingredient>
        </recipe>
        <preparation_time>1.5 часа</preparation_time>
        <effect>Действие кратко, как агония жертвы.</effect>
    </creature>
    <creature>
        <id>9</id>
        <name>Болотный звонарь</name>
        <description>Призрак утонувших монахов, чей колокол звонит под тиной. Тело его — водоросли да ржавые цепи, а вместо головы — проржавевший колокол с горящим внутри синим пламенем. С 1205 года пугает путников в трясинах Ангрена. Не трогает тех, кто носит на шее медный грош. Ростом с высокого дуба, но вес его — как шелест камыша. Боится лишь звона чистого серебра.</description>
        <recipe>
            <ingredient>тина с могильной плиты (чаша)</ingredient>
            <ingredient>колокольный язык (один)</ingredient>
            <ingredient>кора ивы плакучей</ingredient>
        </recipe>
        <preparation_time>3 дня (настаивание)</preparation_time>
        <effect>Зелье против него.</effect>
    </creature>
    <creature>
        <id>10</id>
        <name>Ночной ткач</name>
        <description>Демон, что прядет нити из страхов спящих. Видом — старик с пальцами, тонкими как спицы, а глаза его — две иглы, сверкающие во тьме. С 1167 года стережет сны в деревнях Лирии и Каэдвена. Невидим для тех, кто не верит в сказки. Роста неопределенного — то сгорбится, как клюка, то вытянется до луны. Весит не больше паутины. Боится ножниц, что резали крестильную рубаху.</description>
        <recipe>
            <ingredient>паутина церковного подвала (кусок)</ingredient>
            <ingredient>воск из уха глухого (две доли)</ingredient>
            <ingredient>молоко черной кошки</ingredient>
        </recipe>
        <preparation_time>Не варится</preparation_time>
        <effect>Отпугивают его мазью.</effect>
    </creature>
</bestiary>